%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2020 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename
\documentclass[12pt]{article}


\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-paternault}
\usepackage[a5paper]{geometry}

\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}
\fancyhead[L]{\textsc{Chapitre 8 --- Fonctions affines}}
\fancyhead[R]{}
\fancyfoot[C]{}

\setlength{\parindent}{0pt}

\begin{document}
\section{Tracé et Lecture graphique}

% Avec le manuel LeLivreScolaire, math, secondes, 2019.

Tous les exercices mentionnés sont ceux du chapitre 3 du manuel (à partir de la page 93.

\begin{em}
  Rappel : Vous avez déjà dans le cours la définition d'une fonction affine, ainsi que la méthode pour déterminer l'expression d'une fonction affine à partir de deux points.
\end{em}

\begin{exercice*}[Exercice]~
  \begin{itemize}
    \item \emph{Obligatoire} Exercices 17, 18.
    \item \emph{Facultatif (plus difficile)} Exercice 34.
  \end{itemize}
\end{exercice*}

\begin{exercice*}[Exercice]~
  Exercice 42 (en suivant la méthode vue en classe vendredi dernier).
\end{exercice*}

\begin{propriete}[Cours]
  Recopier dans votre cours la propriété de la page 97 du manuel : « Dans un repère orthonormé $(O;I,J)$, la courbe représentative… »
\end{propriete}

\begin{exercice*}[Exercice]~
  \begin{itemize}
    \item \emph{Obligatoire} Exercices 50, 37.
    \item \emph{Facultatif (même genre que le 50)} Exercice 51.
  \end{itemize}
\end{exercice*}

\begin{exemple}[Cours]
  Recopier dans votre cours, et comprendre, la partie \emph{Application et méthode} du bas de la page 97 du manuel.
\end{exemple}

\begin{exercice*}[Exercice]~
  \begin{itemize}
    \item \emph{Obligatoire} Exercice 48.
    \item \emph{Facultatif (même genre que le 48)} Exercice 49.
  \end{itemize}
\end{exercice*}

\end{document}
